# 管理商戶服務

{% hint style="info" %}
商家如需向車隊下訂單，必需先向車隊發送服務連結請求並車隊獲得批准。車隊經理可選擇核准或拒絕該服務連結的請求。此外，如果車隊與商家的合約已終止或完成，車隊經理隨時可以撤銷該服務連結。
{% endhint %}

## 管理商戶服務

### 瀏覽商戶服務

1. 前往「商戶」並選擇「商戶列表」。&#x20;
2. 您可以查看與商家建立的服務。&#x20;
   1. 如果商戶服務狀態為<mark style="color:green;">**啟用**</mark>，商家可以通過商戶平台向您下訂單。&#x20;
   2.  如果商戶服務狀態為<mark style="color:red;">**停用**</mark>，商家將無法向您下訂單。

       <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 2.51.14 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

{% hint style="danger" %}
如果您是車隊管理系統的新用戶，您的服務應尚未與任何商戶建立連接而未能提供資料。請將您的服務ID分享給您的商戶，於您核准服務連結請求後，「商戶列表」將顯示有關服務連結，而他們就可以向您下訂單。詳情請參閱 [jian-li-che-dui-fu-wu-lian-jie.md](../kai-shi-shi-yong/jian-li-che-dui-fu-wu-lian-jie.md "mention")。
{% endhint %}

<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 1.20.01 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

### 停用商戶服務

1. 前往「商戶」並選擇「商戶列表」&#x20;
2.  將滑鼠移至您想要停用的商戶服務上&#x20;

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 2.50.09 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
3.  於資料末端，點擊「操作」按鈕並選擇「停用」&#x20;

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 2.50.17 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
4.  在彈出視窗上點擊「確認」以確認停用商戶服務

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 2.50.28 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
5. 該服務將被停用&#x20;
   1.  商戶將<mark style="color:red;">**無法**</mark>於商戶平台向您的車隊下訂單

       <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 2.50.37 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

### 重啟商戶服務

1. 前往「商戶」並選擇「商戶列表」&#x20;
2.  將滑鼠移至您想要啟用的商戶服務上&#x20;

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 2.50.47 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
3.  於資料末端，點擊「操作」按鈕並選擇「啟用」&#x20;

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 2.50.55 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
4.  在彈出視窗上點擊「確認」以確認啟用商戶服務&#x20;

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 2.51.05 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
5.  該服務將重新啟用&#x20;

    1.  商戶可以透過商戶平台向您的車隊下訂單

        <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 2.51.14 PM (1).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>



## 審核服務連結請求

{% hint style="info" %}
當商戶向您的車隊發送服務連結請求時，您會收到關於該請求的電子郵件。您可以在「服務連結審核」中選擇核准或拒絕該請求。
{% endhint %}

### 核准服務連結請求

1. 前往「商戶」並選擇「服務連結審核」。&#x20;
2.  將滑鼠移至您想要核准的服務連結請求上。&#x20;

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 1.20.51 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
3.  於資料末端，點擊「操作」按鈕並選擇「核准」。&#x20;

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 1.21.02 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
4.  該請求將被核准。&#x20;

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 2.49.45 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

    1.  在「商戶列表」中將建立一個商戶服務。商戶可以透過商戶平台向您的車隊下訂單。

        <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 2.50.00 PM (1).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>



### 拒絕服務連結請求

1. 前往「商戶」並選擇「服務連結審核」。&#x20;
2.  將滑鼠移至您想要拒絕的服務連結請求上。&#x20;

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 1.20.51 PM (1).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
3.  於資料末端，點擊「操作」按鈕並選擇「拒絕」。&#x20;

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 1.21.16 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
4.  在彈出視窗上點擊「確認」以確認拒絕服務連結請求。&#x20;

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 1.21.28 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
5. 該請求將被拒絕。&#x20;
   1.  儘管請求被拒絕，商戶仍可以向您再次發送新的請求以進行審核。

       <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 2.48.28 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
